三度非禮女下屬罪成 男西醫被除牌半年

西醫林偉光在前年分別於升降機及診所三度非禮一名20多歲女下屬，他曾在事後解釋指拍打女下屬臀部只是「give me five」(擊掌)的意思，他早前於東區法院被裁定3項非禮罪成，判囚4個月。醫務委員會今(22日)為此展開聆訊，最終裁定林除牌半年。

案情指，年約20多歲的女下屬在2015年入職林在中環開設的醫學美容診所，而在2016年7月，她上班時與林一同乘搭升降機，她感覺到有人拍打其臀部，而當時她身後只有林；在同年8月，她在房內遭林拍打其右胸，在同一日又遭他拍打臀部。

林在2010年曾因印卡片誤導公眾及沒有妥善保存危險藥物被醫委會裁定專業失德。

辯方求情時指，林熱衷公益事務，包括長者探訪、參與籌款活動等，又呈上多封求情信，包括指林是個有耐性的醫生。醫委會考慮到法官判詞、法庭判決、以往案例，以及精神科醫生報告等因素，其中報告指林沒有患上任何精神疾病，因此重犯機會低。聆訊小組認為，沒足夠證據顯示林在錯誤中有所領悟，因此認為不能令情況持續，故裁定林除牌半年，沒有緩刑。

Source:-

香港醫學界可以如此繁榮安定，香港醫務委員會真係居功至偉

有埋刑事裁決都係除牌半年 來生要做醫生

無患精神病，重犯機會低
有精神病，又可以無罪

屌你講晒啦

仲有求情信又係嚴重違反法治精神，人脈最緊要

去過中環啲診所，啲姑娘真係正過屋村果啲好多

give me five

林在2010年曾因印卡片誤導公眾及沒有妥善保存危險藥物被醫委會裁定專業失德。

仲要係有底的

香港醫務委員會應該去守龍。下屆世界杯應該無人入到佢ball

give me five DLLM

揸下個波仔摸下個籮柚又話要metoo

利申關咩事

咁都有得幫自己打飛機...
講緊個醫生咸濕啲員工
你係咪要拎自己女友嚟比

岩，呢到點會有人拒絕到醫生

Logic

終身釘牌先合理？

除牌半年,佢當放假.有鬼用咩

其實香港已經好多制度開始崩壞，逾黎逾多專業人士犯事被放生，但係你終身釘牌又唔得，因為已經唔夠專業人士 不停注入垃圾人種，逾黎逾多人覺得你冇我唔得，犯事你都焗住放生我，惡性循環

條女一定好正

有冇示意圖

乜刑事唔洗坐咩
係咪有牌就停左個牌先，冇牌ge先要坐

除牌半年

屌你老母

無錯

睇黎醫生真係唔難溝，講野咁冇邏輯都溝到

人渣

察佬 律師。一有呢d即刻收工

香港醫務委員會

坐4個月監，停牌半年
實則先停兩個月

你個利申 兩件事完全唔同 一個係護士 ， 另一件醫生

停牌半年好撚抵

最崩壞咪女人口講就入罪既司法囉

多謝醫務委員會守龍門

其他專業人士犯事 如警察 律師 好似即釘牌 以後竹得再做個行

所以有得好工會守龍門好重要

係身家個十零億入面拎d 利息去玩半年

正

半年咪當放假囉

2個月 jar

升中四潮文冇呃人，讀好啲書何止溝到女，隨時强姦都冇事

死傻閪
知你溝左醫生啦
叻唔切衝出黎晒

擊股嗚冤

半人手後又可以再犯

成個社會都階級主義
比著一個普通打工仔

名校偷拍又無事
專業人士放個假又無事
禮頓唔比投政府野一年又無事

直接廢晒啲法律佢啦
做乜撚野都無事

好多有判緊時/有判刑下 會停職之類

如家罪就即頭會fire 當事人

係醫務委員會甘把炮

而家都有一半美國人想咁玩啦

半年都冇呀 放完假返黎又做返老本行

Give me five

醫務委員會萬歲

都唔知你up乜柒 好心收爹啦
利申：現任係

香港法治精神：
上流人士 唔會有事
基層人士 你死你事

發夢夢見佢間野仲會開
可能比d姑娘幫客做療程

法律面前 窮人唔諗

女權又贏

東區法院裁定西醫3項非禮罪成，判囚4個月 <----判得好合情合理

西醫被裁定除牌半年<-----係由所謂的醫務委員會自己決定的

conclusion:-判囚4個月, 除牌6個月, 6 減 4 你明的 之後又可以繼續係個行威威喟

得香港醫務委員會, 得天下

畀個五我 半年後又一條好漢

Give me Five

摸兩摸停牌半年我覺得尚且合理
但係坐四個月監咁重？
之前有條女摑咗警察一巴都係罰咗幾千蚊

之前有睇過話有個牙醫有曬證據影人裙底都無事啦

巴打做邊行？ 護士其實好易識既，有d 護士學校出來既。。。

醫生好缺人ma 對社會有貢獻. 都有例外既，當年有個男醫生，係多次偷拍病人，先搞到要終身停牌

apple daily話佢被人拉左，最後應該沒事既。

我未睇你講過個case

不過你自己都寫左多次偷拍病人

你試諗下如果你犯刑事一次。你公司個位同你個專業牌照仲保唔保到

失德西醫終身釘牌

撫摸六名女病人乳房、指插其下體，並偷拍八百多張女病人包括小童私處照片及廿段短片的西醫湯勇文，雖在法庭脫非禮罪，終逃不過「終極審判」。醫務委員會昨裁定他十一項專業失德指控成立，重判永久釘牌，永不接受復牌申請，終身不可執業。醫委會聆訊小組主席麥列菲菲直言為歷來最嚴厲判罰，嚴辭斥責被告精心部署偷拍計劃，診所設多個隱蔽鏡頭，更特意遷就角度攝錄女病人裸胸，所作所為純為滿足一己變態私慾，嚴重破壞病人對醫生信任，犯案時間長兼毫無悔意。醫委會形容湯勇文「對公眾構成危險」，完全不適合再做醫生。

除牌半年咋？

勞資糾紛就去小額錢債搞啦

社會花咁多資源去培訓醫生點會永久除牌

少一個醫生個社會損失都好大下

多得醫委會識守龍jar

大多數其他國家。見一個死一個

建議國家隊可以召醫委會下屆世界杯外圍賽守龍門

2022 世界杯冠軍 指曰可侍

罰咁小？？

應該強奸合法化

咁又有咩用 都唔明有曬證據都可以無事

下次強姦都係除牌一年

香港法治好野

暈了。講了好多次 不關法治事

停不停牌 停幾耐。係醫務委員會自己決定